<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mariette Salomon PUJ Blog</title>
    <link>https://marisalomon.github.io/</link>
    <description>Recent content on Mariette Salomon PUJ Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-419</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://marisalomon.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La importancia del contexto</title>
      <link>https://marisalomon.github.io/posts/2024-02-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marisalomon.github.io/posts/2024-02-18/</guid>
      <description>“Hace más de un siglo y medio, Marx provocó al mundo burgués con célebres palabras: “Un fantasma recorre Europa: el comunismo”. Hoy es otra la frase que está en boca de los líderes políticos, gerentes de empresas, trabajadores y científicos: Un fantasma recorre el mundo: la globalización” Bodemer, (1998)&#xA;Introducción En este ejercicio se quiere orientar al lector sobre cómo se ha transformado la comprensión que se tenía sobre los impactos de la globalización y la aplicación de las políticas neoliberales en los contextos específicos de los estudiantes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Políticas públicas y sociedad civil</title>
      <link>https://marisalomon.github.io/posts/2024-02-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://marisalomon.github.io/posts/2024-02-04/</guid>
      <description>La interacción entre la sociedad política y la sociedad civil juega un papel fundamental en el bienestar y progreso de cualquier nación; dado que facilita un diálogo que contribuye a la implementación de políticas efectivas y adaptadas a las necesidades reales de la población. En este sentido, las políticas públicas buscan garantizar los derechos de los ciudadanos y se desarrollan en respuesta a las necesidades identificadas en la sociedad; concretándose a través de la intervención del Estado y de la participación de diversos actores sociales y políticos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
